邪魔巨擘II (2021 重製版）

作品簡介：

世界的本源究竟是甚麼？舊神，超遠古文明，吞星者。白楚捲入原生世界土著對抗外來物種的漩渦之中。

序

在亨利和眾人驚駭欲絕的目光中，白楚的四肢，內臓緩慢而穩定的生長着。

「快，拿荒地女巫加持過的鳥籠困住這個蒼州的男人！」亨利急道。

當白楚快要長齊身體的時候，卻已經被困在狹小的鳥籠。白楚只有捲縮着自己的身子，憤怒的咆哮着。但任白楚神功蓋世，竟未能掙脫小小一個鳥籠。

「放他進地下室。」亨利下命令道。

第一章 央求

巨大的空中堡壘和海上的鋼鐵艦隊幾經波折，航行了半年，終於抵達亨利的領土愛蘭島。

亨利從空中堡壘出來，迎面而來便是少女的擁抱。

「掛念爸爸嗎，奧斯汀？」亨利慈愛道

「掛念！」奧斯汀説。

「這個鳥籠怎麼裝著一個人？」她又道。

「那是一個來自蒼州的男人，小心一點，他會傳説中的斷肢重生，這可是百年前浴火教的技倆。」亨利笑着說。他卻沒有看到奧斯汀眼中閃過一絲的異彩。

「把鳥籠放進地下室，讓他受盡飢寒交迫也好。」亨利又説。

「不好，我想看看這個蒼州的男人有何特別。請把他放在我臥室附近的雜物房吧。」奧斯汀急説。

「奧斯汀，你太任性了！」亨利佯怒道。

「爸爸，求你吧！」奧斯汀撒嬌央求道。

「好吧！只此一次，下不為例！」亨利無奈道。

第二章 舊神

阿爾發大陸的永夜帝國曾經信奉浴火教的舊神。

他們分別是光明神烏拉岡，破壞神阿巴隆，淨化神猶廸。

自從百年前永夜國的浴火教的淨化軍出征蒼州大陸失敗，音訊杳然了。永夜國內的浴火教的支派被新興的科學教趕盡殺絕，當然因為他們的精英戰死殆盡在蒼州大陸。但也有科學教的教徒在工業革命後戰鬥力大增的緣故。

米尼步槍，坦克，飛艇，巡洋艦，無不摧毀舊有的一切秩序。他們之間經歷過一場聖戰，最後以浴火教慘敗告終。

可惜不是所有人都對這個科學教有好感，有的人依然對浴火教有着忠誠的心。他們對浴火教義十分虔誠。但為了逃避追殺只能秘密結社，但他們在黑暗中尚存盼望，希望光明神烏拉帶來光明。

「浴火重生，涅槃如鳳，焚毀我軀，洗淨我惡，為善積德，儆惡懲奸，惟倚我輩，我輩如火，焚盡八方，惡如餘燼，惟善稱道」一名少女在默念經文，再看那張美麗的臉龐，竟然是亨利之女奧斯汀！

同原本嗰篇好唔同

係lol，重寫咗。

第三章 眼淚

無盡的漆黑渲染了四周的畫面，無限的孤寂煎熬熬煉白楚的意志。

白楚已經差不多記不得對上一次充滿尊嚴的屹立在天地之間是多久前的事。對！八大門派圍剿浴火教，自己單憑一己之力拖延各大正派掌門。何等風光！無雙狂徒！但現在自己只能憋屈的捲縮在高一米，直徑一米的破鳥籠。

現實的差距令他感到一絲的無奈和英雄氣短。他已經沒有吃飯不知道多久了，現在能撐下去全靠祖傳的《逆仙訣》，以白楚一身曠古爍今的內力修為運轉它，在不知多久的時間流逝下終究是達到了前人即使是千年前白家家主白石澈亦未曾達到過的辟谷境界。這也是白楚不沾丁點食物和水仍能苟活的原因。

但他對這裡的人充滿了仇恨，因為這裏的士兵在他最初饑渴難耐的時候，給他尿喝，給他死去的生老鼠吃。曾經經歷過位高權重的白楚怎可能不憎不恨這些肆意踐踏他尊嚴的人，由其是他這種自尊心強的男人。

正當他強忍著眼涙的時候，一道曙光出現了，一個絕美的少女站在曙光之中，神聖得像下凡的天使，她一步一步走來，直至彷佛觸手可及。

她竟把手穿過鳥籠！

「她怎麼敢？她不怕我咬掉她的手指嗎？」白楚暗忖。

少女的手卻温柔的撫摸他的臉龐，白楚不敢置信的感受這温暖輕柔的觸感，這一刻他感覺到少女的關心，強忍著的眼淚也流了下來。

本作品有勞Nox C兄嘅校對協助

第四章 以生命為代價的巫術

「你是光明神烏拉的使者嗎？」白楚凝視着絕美的少女説。

少女一楞，露出美麗的笑容，説：「不，我的名字是奧斯汀，和你一樣是浴火教教徒。」

白楚卻清醒起來「你不是蒼州人，但你怎麼會蒼州話？你又怎麼知道我是浴火教教徒？」

「這些都不重要，吿訴我，你從何得到涅槃神功？」少女微笑道。

「我⋯我其實是浴火教的教主白楚。」白楚沉默了半晌後才説。

「竟然是⋯教主大人？」奧斯汀不敢置信的張大眼睛説。

「請受教徒一拜。」奧斯汀連忙跪伏在地上。

「哈，哈，哈」洪量的大笑聲自白楚口中傳出。

「起來吧，奧斯汀。」白楚緩緩説。

「告訴我，你不是蒼州人，但你怎麼會蒼州話？你又怎麼知道我是浴火教教徒？」白楚開始微笑道。

原來奧斯汀的祖輩是百年前東西方大陸大戰的逃兵，她在蒼州的一些農村隱姓埋名生活，她是一名女巫，所以通過巫術改變自己形象再正常不過。奧斯汀的祖父後來因為尋根回到阿爾發大陸，和當地人結合生了奧斯汀的母親，她又與亨利結合，生了奧斯汀。

白楚正色道：「作為教皇，我有一道任務給你，給我破開這個鳥籠。」

「沒有用的，這是強大的荒地女巫以生命為代價換取的籠牢。」奧斯汀説。

「要打開這個鳥籠只有三個方法。一，以遠強於荒地女巫的力量摧毀它。二，真愛的接吻。三，從我爸爸裡得到鑰匙。」奧斯汀説。

「為何你爹會得到這個鳥籠？」白楚説。

「我們女巫有一種巫術，可以透過生命力為代價預知未來零碎的訊息。荒地女巫是我爸的姘頭，愛他愛到死去活來，自然願意犧牲自己的生命來預測亨利的未來。她看到亨利未來會被一個會浴火重生的男人殺死，那男人會斷肢重生，以她的能力只能封印，不可能殺死那男人。於是荒地女巫選擇以生命為代價，為鳥籠刻劃一個結界。」奧斯汀説。

第五章 弒父的命運

「既然她能預知未來，應該明白命運是不可逆的，為何還要執着到犧牲自己的生命成全一個不會以她為中心的戀人？」白楚感慨道。

「不，我們女巫掌握超自然力量，本就是逆天而行，信奉的是我命由我不由天。正如我第一眼看到你便知道你會是我最愛的男人。可是你已經心有所屬了。但是我都會為解救你付出一切。」奧斯汀説。

「不會吧，怎麼可能一見面便喜歡上一個人？你太會開玩笑了。」白楚生命中最愛的女人和最愛他的女人都是有一段不短的時間讓愛情發芽，一見鍾情？太荒謬了吧。

「我們女巫最重視心靈意志的修行，正因此對於心靈的異常靈敏度比別人髙出很多。我第一次見你時內心劇烈的顫抖，這是我十六歲以來第一次感受到無比澎拜的喜悅和愛。」奧斯汀直視着白楚。

「或許我們可以嘗試真愛之吻？」白楚吃不消奧斯汀灼熱的視線，轉過頭來。

「不，真愛之吻需要兩情相悅，我能感受到你的心中還有另一個女人。很遺憾這行不通。」奧斯汀説。

「那麼剩餘的方法⋯」

「對！偷爸爸的鑰匙！」

「可是你不就會因此失去爸爸嗎？」白楚説。

「我⋯我相信命運是可以戰勝的。」奧斯汀堅定的説。

「時候也不早了，你回去吧，小心個人安全。」白楚被囚不知多久，難得有一個話伴，但考慮到她不能逗留太長時間在自己這裹，否則容易令人生疑。他還是咬牙下逐客令。

奧斯汀點了點頭，離開了。

一切又重墮黑暗。

第六章 女兒

一個星期過去了，奧斯汀終於把握到一個機會潛進亨利的房間。並不是守衛多麼的嚴密，而是她需要不在埸証據。她應該出門應朋友邀請去蒙面舞會。

但卻去而復返，她偷偷變成其中一個侍衛的形象。接近了亨利的房間。

她感覺到一股濃濃的魔力在亨利的抽屜，她毫不猶豫的拉開抽屜。

果然裏面有一把鑰匙！

拿下鑰匙，準備離開的奧斯汀忽然聽到一陣腳步聲。

她連忙躲進衣櫃裏。

「我們何不發動聖戰，透過戰爭，掠奪蒼州的煤礦，人口。反正他們不過是一班不會善用科技的土著。最終將科學教的信仰傳遍蒼州！」

「亨利公爵，你果然有膽識，有謀略。」

竟然是爸爸！他們還在討論如何入侵蒼州！奧斯汀的瞳孔一陣收縮。

「亨利公爵，我們的王子有意迎娶令千金。」

「我的女兒，奧斯汀，人又冰雪聰明，心地善良，長得又漂亮，琴棋書畫樣樣精。你們王子若果有幸娶她為妻，絕對是他的榮幸。不過可要我這個老丈人認可才行！」亨利流露濃濃的自豪感。

奧斯汀想到自己要背叛那個將自己引以爲豪的爸爸便控制不住掉下淚來。

「滴答」

亨利耳朵一聳動，彷彿察覺了甚麼。

他再與來人客套幾句，便下逐客令了。

突然，奧斯汀感到一陣強光，原來亨利竟打開了衣櫃。

「女兒！」亨利手提著左輪手槍，目光放在奧斯汀手上的鑰匙，又回到她的臉上，亨利的臉瞬間蒼老不少。

原來奧斯汀一時間心靈力量不穩，導致她竟原形不露。

小弟改咗名